---
title: 'Алексей Куклин: Интервью в цифрах'
date: '2004'
summary: |
  Не так давно, в нашем городе прошел фестиваль электронной музыки "ЛедоCool" на котором были представлены одни из лучших "электронных" команд Дальнего Востока. Мне выпала честь взять интервью у владивостокской группы "Complex Numbers". На фестивале группу представляли только два человека: Виктор и Александр. С ними-то мне и довелось побеседовать...
---

Не так давно, в нашем городе прошел фестиваль электронной музыки "ЛедоCool" на котором были представлены одни из лучших "электронных" команд Дальнего Востока. Мне выпала честь взять интервью у владивостокской группы "Complex Numbers". На фестивале группу представляли только два человека: Виктор и Александр. С ними-то мне и довелось побеседовать.

**Корр.:** Скажите, почему все-таки "Complex Numbers"? Что с этим связано?

**Санек:** С самого начала все это было пропитано математическими терминами, так как, в пору создания группы, мы учились в техническом университете. Как сказал один наш общий знакомый, зайдя в наш университетский буфет, что здесь даже обеды комплексные.

Есть такой математический термин "комплексные числа". А, если серьезно, то название придумал парень, который, к сожалению, покинул группу. Хотя не знаю, назывались бы мы так или нет, если бы создали группу сейчас. Название длинновато, да и плохо запоминается. Но, название было предложено, и в тот момент все были с этим согласны.

**Корр.:** Сколько лет существует группа?

**Санек:** Сложно сказать, потому что границы немножко размыты.

**Витя:** Если официально, то, страшно подумать, уже восемь лет.

**Санек:** А, если неофициально… Так получилось, что мы встретились в лагере с определенным уклоном.

**Витя:** Это в "Океане", на сменах для победителей всевозможных олимпиад. Вместе сочинять музыку мы стали в 1996 году.

**Санек:** Там мы познакомились друг с другом по общим интересам. Потом, позднее, случайно встретились с Виктором в ДВГТУ. Он мне сказал, что планируется такой вот проект, даже название рабочее есть. Вот где-то это время можно считать неофициальным созданием группы.

**Витя:** Сейчас, правда, рамки того, что мы играли, расширились. По началу мы собирались играть просто "техно".

**Корр.:** Я слышал, что во Владивостоке вы одна из самых раскрученных групп на данный момент. Долго ли Вы шли к такой популярности?

**Витя:** У нас были записи, которые мы распространяли по "сети". Было выпущено два компакт-диска. Но, до последнего времени мы практически не занимались концертной деятельностью. Мне кажется, что буквально последний год мы стали раскручиваться хорошо. Во многом, благодаря порталу dvmusic.ru, мы с удивлением для себя обнаружили, что люди скачивают нашу музыку. Мы заняли определенную нишу, которая почти никем не представлена в Приморье.Как мы считаем, мы играем лирическую электронику. Почему-то во Владивостоке этим больше никто не увлекается.

**Корр.:** С чего вы начинали играть? На данный момент у вас в группе присутствует вокалистка. Так было изначально?

**Витя:** Нет. По началу мы были только инструменталистами. Потом появились песни, которые хотелось петь.

**Корр.:** И каким же образом вы обзавелись вокалом?

**Витя:** Мы долго искали, и нашли девушку с подходящим голосовыми данными. Наташа Метрофанова, так звали девушку, была у нас в группе с 1999 по 2002 год. Потом она уехала в Москву. Правда, после этого нашлись целых две солистки.

**Корр.:** Чем вы занимаетесь в жизни?

Саня: Работа, музыка, гитара.

**Корр.:** А конкретнее?

Саня: Я – программист, системный администратор.

**Корр.:** В принципе, электроника тебе близка.

Саня: Да. Скажем так, что с компьютером я на "ты". В какой-то степени, мне это помогло перебазироваться с обычной гитары, бас-гитары за клавиатуру компьютера. До этого я играл в обычной группе на "живом" инструменте.

**Корр.:** Хорошо. С Саней все ясно. А чем ты занимаешься?

**Витя:** Сейчас я учусь в аспирантуре дальневосточного отделения Российской Академии Наук. Работаю в сфере по теоретической физике. Короче говоря, занимаюсь научной работой.

**Корр.:** Но, на музыку тебе времени хватает?

**Витя:** На музыку хватает.

**Корр.:** Как относятся близкие к вашему, так сказать, хобби?

Саня: Привыкли.

**Витя:** Скептицизм, конечно же, присутствует. Пока это не вышло на определенный уровень.

Саня: Пока к этому, действительно, относятся как к хобби, которое иногда мешает чему-то другому. Но, всегда можно объяснить, что я просто живу музыкой. Что я без нее жить не могу.

**Корр.:** То есть деньги за музыку вас не интересуют?

**Витя:** Пока нет. На данный момент мы хотим показать свою музыку людям.

Саня: Ради удовольствия.

**Корр.:** У вас большой опыт в концертной деятельности?

**Витя:** До сегодняшнего дня было всего лишь два выступления. Одно было достаточно давно и глупо организованно. К тому же очень коротенькое, на студенческой волне в ДВГТУ. Это где-то 1999 год. А, вот, недавно я прокрутил несколько треков в "BSB" (один из раскрученных владивостокских клубов: Screamer).

Саня: Нас так же "крутили" на местных радиостанциях.

**Витя:** Но, на самом деле целенаправленной "раскрутки" как таковой не было. Если найдется такой человек, который занялся бы всем этим, это было бы даже очень хорошо.

Саня: Самих нас это как-то не очень интересует. Мы играем для души. С другой стороны, пугает до какой степени можно дойти. Мне не нравится, когда музыка превращается в банальное зарабатывание денег.

**Корр.:** Какое для вас имеет значение участие в фестивале?

Саня: Новые знакомства. Показать себя всем, кто пришел. Но, прежде всего, хотелось познакомиться с людьми, чтобы люди познакомились с нами.

**Витя:** По большому счету, это первое серьезное выступление. К большому сожалению, мы приехали без солистки. Ни одна, ни другая не смогли приехать. А без них выступление будет выглядеть не так эффектно.

**Корр.:** Что бы вы хотели пожелать читателям нашей газеты?

**Витя:** Я бы сказал в контексте данного фестиваля, что бы они больше слушали разную музыку и меньше клеили ярлыки. Типа, это прогрессивно, а это не прогрессивно. Вот это попса, вот это круто. Поменьше бы такого. Лучше ценить каждое произведение, как оно есть.

*©Пилот, Комсомольск-на Амуре*

*Исходное интервью опубликовано на странице [http://dvmusic.ru/index/articles/one/full/1286](http://dvmusic.ru/index/articles/one/full/1286)*